[入嚟討論] 南華早報：水炮車今個星期路試 最快八月落場

自六月反送中運動開始以來，多次爆發激烈警民衝突，警方發射催淚障、布袋彈、胡椒彈、海綿彈等槍彈，據《南華早報》引述警方消息報道，警方引入的水炮車今個星期將開始實地測試，最快到八月中可能投入使用，而且考慮加入顏色水劑，以便辨認示威者。
《南華早報》引述警方消息指，三部水炮車今個星期會路試，若路試正常最快八月中可以投入使用，而動用水炮車的行動守則亦已完成，警方正評估是否在水炮車加入顏色水劑。警方消息人士表示，近日的衝突中，催淚彈都不一定可以驅散人群，水炮車可以有效驅散示威者，並製造安全距離避免造成傷亡。
警方是在 2015 年佔領運動清場後建議引入水炮車，三部水炮車今年五月運抵香港，有意見認為警方應盡快動用水炮車，但人權組織和民主派一直質疑水炮車威力強大，引述外國有報道指，頭部和頸部遭水炮車直射後會移位，水炮直射雙眼更可致盲，要求警方公開使用水炮車指引，但警方拒絕。

仲要加顏料呀點算

無水

人呢

冇油

亂射途人嘅話咪連途人都中色？

應該會

即以後金鐘到西環依D咁大條路咁空礦既地方遊行已不適合

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

幫手推 要有應對方法

點解無人架
咁撚嚴重件事都無人理

顏色水砲車呀

推

快閃囉 一直唔明對峙為咩

每停一分鐘對面就愈有利

停成粒鐘 人地速龍行路都到左啦

我無野講

警方拒絕

玩穿越機！

買定雨衣先

理論上係爆軑. 汽油彈. 高空擲大型跳傘物件整爛支炮

之前有人提過jihad jeep

咩嚟

自殺式車輛, 名詞起源於battlefield系列

你出我地就轉去機場

區區都放人搞叫咪得 我就唔信佢出得哂咁多區

光復香港，時代革命

賽後檢討，前中後排都入一入嚟睇吓

逼你地巷戰再用速龍

有無人知入咗幾多架？

我諗都冇乜嘢影對方法㗎啦…

3

，可以打游擊戰

用電駁係地面 幫班黑警鍊成

以下都係討論，
其實黃毓民都講.... e加已經係去到攬炒既階段.

禁放個火同差佬既人命仲係咪禁重要？

水炮車同示威者係有一段距離，高空擲物死既會係差佬. 唔整停水炮車死嘅會係示威者.

射到周街啲鋪頭都係顏料 附近啲商舖業主真係多謝你

有高位制空點就得

到時變左流動神沙車

我覺得喺時候升級示威者gear，例如搵啲可以展開，用嚟擋水砲車唧盾(可以改裝把遮)。克警部水炮車只可以連續噴三分鐘水，呢三分鐘就要靠前線勇武齊開盾擋。擋完再還擊

有啲似冷兵器戰爭策略，可以將水炮車想像成連弩車。